%
\documentclass[
  headsepline,
  headings=standardclasses
]{scrartcl}
%
\usepackage[margin=100pt]{geometry}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{amsmath,amsthm,amssymb,amsfonts}
\usepackage{dsfont}
\usepackage{enumerate}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{mathtools}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usepackage{tikz-cd}
%
%
\newlength{\aufgabenskip}
\setlength{\aufgabenskip}{1.5em}
\newcounter{aufgabennummer}
\newenvironment{aufgabe}[1][]{
  \addtocounter{aufgabennummer}{1}
  \textbf{Aufgabe \theaufgabennummer{}.} \emph{#1} \par
}{\vspace{\aufgabenskip}}

\newenvironment{bonusaufgabe}[1][]{
  \textbf{Bonusufgabe} \emph{#1} \par
}{\vspace{\aufgabenskip}}

\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

\renewcommand*\theenumi{\alph{enumi}}
\renewcommand*\theenumii{\arabic{enumii}}
\renewcommand{\labelenumi}{\theenumi)}
\renewcommand{\labelenumii}{\theenumii.}

%
%
\newcommand{\A}{\mathcal{A}}
\newcommand{\C}{\mathcal{C}}
\newcommand{\D}{\mathcal{D}}
\newcommand{\E}{\mathcal{E}}
\newcommand{\F}{\mathcal{F}}
\newcommand{\G}{\mathcal{G}}
\renewcommand{\H}{\mathcal{H}}
\newcommand{\HOM}{\mathcal{H}om}
\newcommand{\K}{\mathcal{K}}
\renewcommand{\L}{\mathcal{L}}
\newcommand{\M}{\mathcal{M}}
\newcommand{\N}{\mathcal{N}}
\renewcommand{\O}{\mathcal{O}}
\renewcommand{\P}{\mathcal{P}}
\newcommand{\R}{\mathcal{R}}
\renewcommand{\S}{\mathcal{S}}
\newcommand{\T}{\mathcal{T}}
\renewcommand{\AA}{\ensuremath{\mathbb{A}}}
\newcommand{\QQ}{\ensuremath{\mathbb{Q}}}
\newcommand{\ZZ}{\ensuremath{\mathbb{Z}}}
\newcommand{\RR}{\ensuremath{\mathbb{R}}}
\newcommand{\FF}{\ensuremath{\mathbb{F}}}
\newcommand{\CC}{\ensuremath{\mathbb{C}}}
\newcommand{\NN}{\ensuremath{\mathbb{N}}}
\newcommand{\PP}{\ensuremath{\mathbb{P}}}
\newcommand{\FFF}{\ensuremath{\mathfrak{F}}}
\newcommand{\UUU}{\ensuremath{\mathfrak{U}}}
\newcommand{\coloneqq}{\vcentcolon=}
\newcommand{\smallplaceholder}{\underline{\ \ }}
\newcommand{\Mod}{\mathrm{Mod}}
\newcommand{\Ab}{\mathrm{Ab}}
\newcommand{\Bigwedge}{\Lambda}
\newcommand{\SPEC}{\ensuremath{\mathbf{Spec}}}
\newcommand{\zmatrix}[4]{\ensuremath{\left(\begin{matrix} #1 & #2\\ #3 & #4\end{matrix}\right)}}
\newcommand{\hinw}{\noindent\emph{\textbf{Hinweis:}}\quad}
\newcommand{\cH}{\check{H}}
\newcommand{\cC}{\check{C}}
%
\newtheorem*{theorem}{Theorem}
\theoremstyle{remark}
\newtheorem*{bem}{Bemerkung}
\newtheorem*{lsg}{Lösungsvorschlag}
\newtheorem*{hin}{\textbf{Hinweis}}
\newtheorem*{anl}{\textbf{Anleitung}}
%
%
%
\usepackage[framemethod=tikz]{mdframed}
\surroundwithmdframed[linecolor=black, backgroundcolor=black!10]{aufg}
%
\DeclareMathOperator{\Cl}{Cl}
\DeclareMathOperator{\Pic}{Pic}
\DeclareMathOperator{\Div}{Div}
\DeclareMathOperator{\GL}{GL}
\DeclareMathOperator{\PSh}{PSh}
\DeclareMathOperator{\Sh}{Sh}
\DeclareMathOperator{\Spec}{Spec}
\DeclareMathOperator{\Proj}{Proj}
\DeclareMathOperator{\QCoh}{QCoh}
\DeclareMathOperator{\Hom}{Hom}
\DeclareMathOperator{\colim}{colim}
\DeclareMathOperator{\rank}{rank}
%\DeclareMathOperator{\Mod}{Mod}
%
\usepackage{scrlayer-scrpage}
\lohead{Schematheorie II, SoSe 2017}
\rohead{Prof. Maxim Smirnov\\ Lukas Stoll}
\cofoot{}
\pagestyle{scrheadings}
\begin{document}
%
%
%
\section*{Übung 23}

\begin{aufgabe}[{Wiederholung: Satz von Bézout, \cite[18.6.K]{FOAG}}]
  Sei $X$ ein projektives Schema von Dimension $\geq 1$ und sei $H$ eine Hyperfläche, die keine assoziierten Punkte
  von $X$ enthält.\footnote{Dies ist beispielsweise erfüllt, falls $X$ reduziert ist und $H$ keine irreduziblen Komponenten von $X$ enthält.}
  Zeige, dass $\deg(H\cap X)=\deg(H)\deg(X)$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[{Wiederholung: Kurven vom Grad $1$ in $\PP^3_k$, \cite[18.6.L]{FOAG}}]
  Sei $C$ eine Kurve vom Grad $1$ in $\PP^3_k$.
  Zeige, dass $C$ eine Gerade ist.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[{\cite[18.6.M]{FOAG}}]
  Sei $k$ ein (algebraisch abgeschlossener) Körper und $C$ eine ganze Kurve vom Grad $d$ in $\PP^N_k$, wobei $N\geq d$.
  Zeige, dass $C$ dann schon in einem linear eingebetten projektiven Raum $\PP^d_k\subseteq \PP^N_k$ von Dimension $d$ liegt.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[{\cite[18.6.R]{FOAG}}]
  Seien $H$ und $H'$ Flächen in allgemeiner Lage in $\PP^3_k$.
  Bestimme das Geschlecht von $H\cap H'$ in Abhängigkeit der Grade von $H$ und $H'$.
\end{aufgabe}

\begin{aufgabe}[Einbettungen projektiver Geraden]
  Finde abgeschlossene Einbettungen von $\PP^1$ in $\PP^n$ von verschiedenen Graden.
\end{aufgabe}
  


\bibliographystyle{plain}
\bibliography{bib.bib}
%
%
\end{document}
